立國歌法只為以言入罪

立國歌法只為以言入罪
（時事評論員 黃世澤）

中國人大常委會通過了《國歌法》，將侮辱國歌或對國歌不尊重列為罪行。在世界很多國家，都未聞這種法律。而對於一個根本不尊重國歌作者的國家，《國歌法》立法，除了以言入罪，我看不到有其他的目的。
同樣有極其殘酷革命歷史的法國，《馬賽曲》雖然在拿破崙倒台後一度被禁用，但《馬賽曲》作者李爾（Claude Joseph Rouget de Lisle）並非在法國大革命期間羅伯斯庇爾等人搞的恐怖政治而死，而是因窮困而死。而法國對李爾亦是高度尊重，他不是葬於用以頌揚法國名文化人的先賢祠（Panthéon），而是與拿破崙等法國名將同葬於榮軍院（Les Invalides），所以法國人是不用去立國歌法要求人民尊重國歌，因為法國由人民到政府都對《馬賽曲》作者極其尊重。
搞革命一樣不講人性的中國，對《義勇軍進行曲》作曲作詞人的尊重與法國人根本無可相比，作曲人聶耳在英資公司百代唱片公司（即EMI）任職後，由於地下共產黨員身份被揭破，所以要取道日本逃往蘇聯，《義勇軍進行曲》作為抗日歌曲，作者竟然取道日本逃往蘇聯，本身已經十分有笑話味道。但更荒謬的事在於，聶耳在日本不是被日本政府特務殺死，他只是海邊游泳時溺斃。而在聶耳生前所住的藤澤市，反而還有聶耳紀念碑，那些一邊喊着反日，一邊去日本東京瘋狂購物的中國人，不知有幾個會去鎌倉附近藤澤市看看聶耳逝世的地方。
而《義勇軍進行曲》作詞人田漢之死就更荒謬。田漢是在文革期間被列作四條漢子之一，重點批鬥對象，田漢被批鬥至死的時候，與劉少奇一樣，當局換了一個化名替他的屍骸火化，他的兒子當時都不敢為他領骨灰。雖然在文革結束後，中共替田漢「恢復榮譽」，但由教育部竟然刪去田漢之死有關的資料來看，你相信中共有吸取過文革的教訓，誠心給田漢一個尊重？恐怕教育部的行為，本身已經是一個最不尊重國歌的行為。更不要說向法國人學習，將田漢和聶耳的衣冠塚，改葬於一個夠尊貴的地方，彰顯對國歌的誠心尊重。

言行不一只會被更多人蔑視

對中共而言，任何可以用來將反對者言論壓下來的東西，就是好東西，因此，對一個對國歌作者未有任何尊重的國家，中共立的《國歌法》實際目的就是以言入罪。像香港對中國隊足球賽事，日後有任何人因不滿中共政權噓國歌，就可以立即拘捕，完全無視《基本法》以及《基本法》標明香港仍然有效的兩份人權公約對言論自由的保障。若然中共要硬來，將《國歌法》列入《基本法》附件三，就可以肯定，中共立《國歌法》的真正目的，就是搞以言入罪，用另一種鑽《基本法》空子方法來為《基本法》23條立法，一如人大常委會亂釋《釋義及通則條例》中對於宣誓的定義，將香港的民主以及立法自主權剝奪一樣。鑽法律空子，中共樂此不疲。
田漢和聶耳作為中共政治迫害的受害者，在天之靈一定估不到，他們所創作的國曲，被中共二次創作為鎮壓人民的工具。一個由頭到尾都不尊重國歌的國家和政權，竟然要立《國歌法》，逼人民去尊重國歌，一個自己都做不到尊重國歌的國家，逼人民要尊重國歌只是一場鬧劇。這樣言行不一的行為，只會令更多人民骨子裏蔑視國歌。
<蘋果>
等睇對27條釋法

留名

言行不一只會被更多人蔑視

以言入罪？錯了 以不奶共而入罪

播黨歌嗰時唔喊到死老母咁咪唔尊重囉
到時想點告你都得